\begin{enumerate}
  \item Sur la demi-droite graduée ci-dessous, placer le point S d'abscisse $12,4$, le point $M$ d'abscisse $13+\frac{9}{10}$ et le point $N$ d'abscisse $11,5$.
  
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
  \draw[-latex',thick] (0,0) -- (17,0);
    \pgfmathsetmacro{\u}{5} % unité sur l'axe
    \coordinate[label={[label distance=2mm]above:$12$}] (O) at (4, 0);
    \coordinate[label={[label distance=2mm]above:$13$}] (I) at ($(O)+(\u, 0)$);
    \pgfmathsetmacro{\w}{\u+4};
    \foreach \x in {4,\w,...,17}
      \draw[ultra thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);\
    \pgfmathsetmacro{\v}{\u/10};
    \foreach \x in {0,\v,...,16}
      \draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  
  %\item Tracer une demi-droite graduée commençant à $12$ et judicieusement graduée pour que vous puissiez placer le point $N$ d'abscisse $13+\frac{1}{10}+\frac{4}{100}$ sur un trait de graduation.
  
  \item Déterminer les abscisses des points $A$, $B$ et $C$ situés sur la demi-droite graduée ci-dessous (marquer la valeur sous le point) :
  
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
  \draw[-latex',thick] (0,0) -- (17,0);
    \pgfmathsetmacro{\u}{5} % unité sur l'axe
    \coordinate[label={[label distance=2mm]above:$9,8$}] (O) at (3, 0);
    \coordinate[label={[label distance=2mm]above:$9,9$}] (I) at ($(O)+(\u, 0)$);
    \pgfmathsetmacro{\w}{\u+3};
    \foreach \x in {3,\w,...,17}
      \draw[ultra thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);\
    \pgfmathsetmacro{\v}{\u/10};
    \foreach \x in {0,\v,...,16}
      \draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
    \foreach \pt/\x in {A/22,B/30,C/3}
      \fill (\x*\v,0) circle (1.5pt) node[above=1mm]{\scriptsize$\pt$} node[below=4mm] {$\ldots$};
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \end{enumerate}
  
  